
原链接: 
https://www.manga-audition.com/hojo-sensei-interview-until-the-very-last-moment/  
（这里是[英文原文](./README-ENG.md)的英译汉，如有错误请指出，谢谢。）  


[![](./img/top_ad_hojo2015.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/top_ad_hojo2015.jpg)   

# 北条司访谈–“直到最后一刻”（"Until the very last moment"）  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96774))  
Taiyo Nakashima，2015/04/09，阅读需8分钟  

**首先，您能给我们说说总体的评价吗？**  

我认为对最突出的是：参赛作品充满了青春气息。当我们坐下来评审决赛作品时，我想我们都期待着很多催人泪下的故事。但是回想起来，对于年轻漫画家来说，“母亲”这个主题不一定与眼泪有关。  

例如，当我第一次看大家都很看好的作品“丛林故事”时，我想“这只是食物链啊。我们知道这是自然的一部分。”但是，我又一想，“食肉动物的母亲杀死了食草动物的幼崽，所以她可以把肉给自己的幼崽吃”这个简单的事实确实非常令人感动，这位年轻的漫画家能够抓住这个故事的美。今年的作品确实展示了年轻人的世界观提供了。  

[![](./img/smC4358_03-932x1280.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/smC4358_03-932x1280.jpg)  

我们在生活中经历了很多，作为创作者，我们一直在努力“追求更高的目标”。也许由于这种心态，我们对一些生活中的细小的新鲜事物变得有些不敏感了。  

值得一提的是，作品之间的差异很大。我们再次收到来自全球的大量作品，这些获奖作品展现了来自世界各地的年轻人的想法，这集合了多样化“感受”。  

 

**“母亲”这个主题对您意味着什么？**  

嗯...说实话，如果谈论我自己的父母，那已经不再是我生活中的主题了。我的意思是，我已经有孙子了。我是一个母亲的父亲。关于母亲，我可能已经全都忘了。因此从这个意义上讲，本届默白漫画大赛（SILENT MANGA AUDITION）感觉非常新鲜。  

我看到，对于这一代艺术家来说，他们的母亲仍然是他们人生中重要的、富有权威的人物，虽然有时会很烦人，但总会帮他们脱离困境。因此，我猜评委们寻找的“催人泪下”的作品并不多。当参赛者自己成为父亲和母亲时，他们的漫画也可能发生巨大变化。  

[![](./img/DSC0037-e1442312133740.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/DSC0037-e1442312133740.jpg)  

**如果您可以用一个词来概括本届大赛，那会是什么？**  

我会说“新鲜”……这可能有点陈词滥调（笑）。真的，这些新鲜的作品真是太有趣了，这让我感到有些高兴。我们都倾向于认为，别的国家的人、或不同年龄段的人会有很大不同，但是通过本届默白漫画大赛，我开始意识到我们毕竟并没有太大的不同。  

实际上，无论是哪个国家、哪个年龄段的年轻人都是年轻人。成长都伴随着各种困难，生活中也都活力四射。意识到这一点确实让我很振奋。作为成年人，我们该做的是通过类似默白漫画大赛这样的活动，去寻找并结识这些志同道合的年轻人，而不是发动战争或其他暴行……  

无论如何，这对我来说是一个很好的机会，可以通过这些漫画体验许多新人漫画家的感受。我衷心感谢每个人，让我们想起了那些可能已经被遗忘在角落里的感受。  

 

**说到漫画，我认为“青春”既可以是有力的武器，也可以是弱点。您认为他们应该如何利用它？**  

其实不需要做什么特别的事。如果非要说的话，那就是“试错”--不停地画，从错误中吸取教训。如果你将青春年少视为弱点，那么克服它的唯一方法就是积累经验。成熟不是别人教出来的，也不是从别人那里学到的。年轻的漫画家只需要画，画得满是瑕疵也无所谓，然后反思“我能不能画得更好？我还能做些什么不同的？”，然后再画一次。通过重复这一过程，自然会一点一点地改善。  

 

**对于本届年轻态的默白漫画大赛的作品，有人说不太能产生共鸣、或主题表达得不好。你怎么看？**  

我猜是评委可能年纪大了！这并不是说这些作品很难让人产生共鸣，更像是我们评委忘记了青春年少的那种感觉。也许我们评委是在把母亲的成人印象强加到这些作品里了。作品中描绘的“母亲”无疑与作者们的现实相符。  

我们评委们认为无法共鸣的那些作品或许对于年轻读者来说是很容易产生共鸣的。本届大赛让我意识到，我们可能应该邀请年轻的嘉宾评委到默白漫画大赛里来！ （笑）  



**说到评选，您说其中有很多“curve ball”作品。**  

由于“母亲”对于许多漫画家而言可能是一个不太容易的话题，因此许多人尝试了一些真正有创意的想法来投射出自己的“母亲”形象，最终让其他人感到有点“curve ball”。换句话说，很多人都想与众不同，这给我留下了深刻的印象。但是，这并不意味着我们为“与众不同”或“不寻常”的作品加分。不管它有多特别，只要读起来很开心，对我们都是有益的，值得获奖。  

[![](./img/DSC0081.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/DSC0081-1280x850.jpg)  

**您会推荐哪些获奖作品？**  

我想到了大赛冠军Ichirou的作品。感觉就像读一本精彩的小说。但这恰恰是因为他太好了，这让我对他有更多的期待。也许到最后，它可能像是：“地球是一个巨大的子宫，主角的轮廓像是未出生的胚胎，投射在子宫上……”，“还有比这更印象深刻的吗？” --这样的想法不断涌现在我的脑海里。  

[![](./img/smC4390_Ichirou_HA02-915x1280.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/smC4390_Ichirou_HA02-915x1280.png)  

大师班的其他一些成员这次可能有点痛苦。每年作品的整体标准都在提高，这恰恰是因为他们是大师班，这使我们感到“我们知道你可以做得更好！”这项严格的评审策略将继续下去。亲爱的大师班，请跟上我们。 （笑）  

其他作品里，我个人非常喜欢Sires Jan Black的“ Aerials”。这是一件很棒的、很欢快的作品，这件作品确实使我们想起了什么是好漫画。  

[![](./img/smC5673_SiresJanBlack_Aerials01-908x1280.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/smC5673_SiresJanBlack_Aerials01-908x1280.jpg)  

**您是否觉得标准每年都在提高？**  

并没有太大的跳变。默白漫画大赛已经比许多日本国内漫画奖项水平高了。如果您想让默白漫画大赛的获奖者参加Comic ZENON的常规漫画比赛，那么我想他们会战绩优秀的。  

换句话说，如果在“世界范围内的漫画家”与“鄙人所在的岛国--日本的漫画家”之间进行比赛的话，那么多样的世界漫画家将胜过日本漫画家，这是很自然的。我想说的是，现在是日本漫画家成长的时候了，不要老想着过去（的辉煌）。  

我觉得目前大多数漫画都是由漫迷创造的。漫画家和编辑们都喜欢漫画，所以他们倾注了心血。但是，仅靠看漫画是无法成长的。最好能体验各种各样的媒体形式，例如电影，音乐，小说，戏剧……如果没有这些媒体形式，漫画家的世界将会萎缩，并且会不断地萎缩下去。你将越来越深陷入旧的创作模式。  

这就是为什么当我遇到像Ichirou这样的漫画家时，感到他的未来会有各种可能性，他也喜欢小说，电影……以及几乎所有东西！但是，希望越高期望越高，我每次都不由自主地期望多一点。 （笑）  

[![](./img/DSC0010.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/DSC0010-1280x850.jpg)  

**评审时您会希望看到什么？**  

我们不会寻找任何复杂的东西。我们只是问“看得高兴吗？” –我们总是事后再分析作品。评估漫画与评估艺术是不同的。即使画得不好，漫画仍然可以很有趣！  

所有参赛者都还很年轻，还有很大的成长空间。青少年时，你还可以无所畏惧。然后，您的20多岁通常是你一生中最好的成长时期。进入30多岁时，节奏就慢了下来，你可能会遇到一些障碍，但也正是它们能让你的风格真正成熟起来！古往今来，一心二用是当不了漫画家的。  

始终要有决心和信念，并专心致志、不断提高技能。  

**最后，对读者说一说吧！**  

请尽最大努力，直到最后一刻。  

即使你已经“完成”了作品，也请最后看看你的作品，看看有没有可以改进的地方。想想如何才能改进它。即使改动后的效果不佳，也可以将其与旧版本进行比较，然后使用最佳版本。因此，保存旧版本以供回溯还是有用的。  

不断尝试，直到最后，选那个能触及你自己的心灵的作品，然后发给我们。  

这样，我相信你将能够完成一部让你自己满意、也让每个看的人满意的作品。  

[![](./img/DSC0029.jpg)](https://www.manga-audition.com/wp-content/uploads/2015/09/DSC0029-1280x850.jpg)  


--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处

